---
title: 'Cuatro potentes alternativas a MS Skype'
date: '2019-01-19'
description: 'Ademas de Skype existen alternativas perfectamente funcionales'
type: 'aplicaciones'
tags: ["Linux","Mensajería","Aplicaciones"]
category: ["Aplicaciones"]
img: 'https://i.postimg.cc/Fz3HkgBd/sshot-510.jpg'
authors: ["PatoJAD"]
---
Skype se convirtió en el software más popular para videollamadas. Aunque no es el único, es solo uno de los pioneros en esta área y logró masificarse hasta convertirse en una especie de norma dentro de las transmisiones de audio y video. Sin embargo, los usuarios GNU/Linux también cuentan con servicios que vale la probar, puesto que cuentan con un gran rendimiento y cumplen todas las funciones que necesitamos en una videollamada. para lo cual contamos con las siguientes alternativas!

### Signal

{{< img src="https://i.postimg.cc/Nf80gDXZ/skype-alternatives-linux-signal-640x426.jpg" >}}

Se trata de una plataforma de código abierto enfocada en comunicarnos bajo un entorno seguro. Sus funciones dan soporte para chat y llamadas de voz y vídeo, asimismo, promete no almacenar ningún tipo de información en sus servidores. También cuenta con una versión para el smartphone que se sincroniza con la del computador. Es una aplicación muy prometedora y a diferencia de otras procura cuidar nuestros datos!

### Telegram

{{< img src="https://i.postimg.cc/RZMZqtQh/2018-12-16-13-17-58.png" >}}

Telegram es una excelente plataforma de chat, muy segura y debo admitir que es mi aplicación favorita. Si eres usuario de Whatsapp, esta aplicación te gustará mucho más, incluso llegas a odiar WPP por la falta de tantas cosas. Además del soporte para videollamadas, permite la creación de grupos, envío de notas de voz y la interacción con bots dentro de los grupos. Y puedes llevarla en el móvil al igual que en ordenador.

### Jitsi

{{< img src="https://i.postimg.cc/yx4VK38V/2018-12-16-13-20-03.png" >}}

Jitsi es una aplicación de mensajería con soporte para videollamadas. Lo más interesante, es su función para cifrar las comunicaciones de extremo a extremo, promoviendo conversaciones en un entorno de seguridad. Se trata de un software de código abierto y ofrece soporte para plataformas como Facebook, Google, AIM y otras.

### Tox

{{< img src="https://i.postimg.cc/VsnfRgK5/tox.png" >}}

El enfoque principal de Tox es la privacidad. En ese sentido, brinda la posibilidad de comunicarnos a través de texto, voz y vídeo dentro de un marco de seguridad y comunicaciones cifradas. Con Tox, puedes despreocuparte de todo lo relacionado a filtración de datos y hackeos, puesto que su misión es mantener la máxima privacidad. Muy útil a nivel empresarial a para aquellos que le damos mucha importancia a la protección de nuestros datos!.
